何君堯清潔隊搞亂社區 連儂牆極速修復

何君堯清潔隊搞亂社區
連儂牆極速修復

【九龍灣】
九龍灣連儂牆晚上已被極速復修，有市民重新貼上「你撕文宣，逢賭必輸」的字句。溫瑞麟攝

【撕一貼百】

【本報訊】被指是7.21元朗恐襲幕後黑手的建制派立法會議員何君堯，號召三萬藍絲昨日進行所謂「香港清潔日」，雖然何前晚突然發通告，聲稱不會清理連儂牆，但昨日多區連儂牆仍遭受不同程度的破壞，其間在九龍灣、馬鞍山、元朗、樂富均有人因撕紙問題發生衝突，有三人被淋潑不明液體送院，亦有人報稱被打傷，連儂牆被撕漽大半後，晚上極速修復，有市民明言「撕走幾多貼幾多」，亦有市民直斥相關人士「又話清潔香港，清完後就周地垃圾」。

記者：張家豪

九龍灣、深水埗、旺角、荃灣、黃大仙、樂富、沙田、馬鞍山、元朗、天水圍等的連儂牆，有多名男女昨早到場鏟走牆上貼紙及文宣標語，他們聲稱清潔香港，但只是將紙撕至地上，然後施然走開，最終隨處可見紙張垃圾，滿目瘡痍，居民田先生對此大表不滿：「人就走晒，搞到周圍垃圾。你話清潔就清潔好佢啦！」他指連儂牆告示沒有問題，反而所謂清潔行動「搞亂個社區」。

相關新聞：扶起跌倒者 急救員反被捕

【元 朗】
多名防暴警員在清理連儂牆人士前設防線，其後更護送他們離開。翁志偉攝

【朗 屏】
朗屏天橋長20呎的「何君堯之路」至昨日晚上仍然完好無損。黎家駒攝

新港城天橋兩男互毆

其中位於馬鞍山大水坑站行人隧道內的連儂牆，早上有人分批到場清走紙張，至10時許，一名63歲姓葉女子在樓梯附近撕紙期間，聲稱被人淋潑不明液體，眼部及頭痛不適，由女友人報警後送院。約個多小時後，一對57姓蔡及58歲姓李夫婦在新港城天橋清潔時報稱遇襲，報稱被人推落地及淋潑不明液體，女方更遭人搶去手機，事後眼痛不適送院。

至下午3時許，一名戴鴨舌帽的灰衣男在新港城天橋連儂牆撕紙，被市民用手機拍攝，即發惡上前推撞，雙方互有出手，最終灰衣男一邊罵人一邊敗退。

曾發生7.21白衫人無差別傷人事件的元朗西鐵站，昨晨8時許開始有一批男女攜用品到場，當中一名穿上印有「支持警察，嚴正執法，止暴制亂，恢復秩序」字句的橙色T恤的男子，爬梯清理牆上文宣，他受訪時先斥責記者「搶犯、打人、阻礙執法」及質疑在場人士是假記者，再上前向一名企圖制止清理的市民「挑機」，搶去其行山杖後不斷挑釁「打我呀」，最終有防暴警員及軍裝警員到場隔開雙方，惟未有阻止橙衣男及其他男女在防線後繼續撕紙，個多小時後護送各人上警車離開。

大約十多名男女，昨早9時許先後快閃黃大仙及樂富站參與清理連儂牆活動，其間與市民口角，其一名穿上藍色「我愛香港」上衣的中年女子，曾揮動清潔用伸縮棍襲擊其他市民，導致手部受傷，亦有人企圖以「捐閘」方式未付費入閘，被其他人喝斥後主動補回車資離去，一度驚動軍裝警到場戒備。

【馬鞍山】
戴帽男撕紙時，被市民用手機拍攝，即發惡上前推撞，雙方互有出手。文兆麟攝

【荃 灣】
有女士一邊撕紙一邊對鏡頭大罵：「影咩呀！影影影！死人黃記者！」周鴻熙攝

【九龍灣】
有藍絲昨早撕毀九龍灣連儂牆，一度將文宣隨手丟在一旁。張家豪攝

撕完隨地丟製造垃圾

九龍灣淘大花園對開連儂牆，昨早9時許先有數名男女到場，帶備鐵鏟及勞工手套等工具，以狂風掃落葉式撕去牆上各式告示，然後隨手丟在一旁，導致滿地垃圾，有街坊不值所為追上前指摘：「清乾淨呀、執垃圾呀，做咩呀？」最後有人主動將紙張放入黑膠袋再丟入垃圾桶。由於雙方發生口角，甚至曾有推撞，有警員到場經了解後列糾紛處理，並護送其中一名中年女子上車離開現場。

相關新聞：老伯遭防暴推跌 扯火踢盾

上一則
上一則
市民太子站獻花 警衝出差館拘兩人

下一則
下一則
何掃地十分鐘 遭街坊鬧「黑社會」敗走

扶起跌倒者 急救員反被捕
老伯遭防暴推跌 扯火踢盾
千人遊行帶「慘叫雞」趕大媽
婦被嚇喊 警模仿兼恥笑
港鐵封站 紅van收貴4倍
田家炳中學十．一前禁叫口號
元朗深宵攻防戰 催淚煙毒街坊
千人商場諷警高呼：7.21唔見人
市民太子站獻花 警衝出差館拘兩人
何掃地十分鐘遭街坊鬧「黑社會」敗走
撕紙漢稱被襲 惹剃頭疑雲
青年蒙面守護街坊 抗福建幫
集會片談醫德 教授遭搶咪
「封咪」黑手羅德慧受林鄭重用
中大醫科生人鏈籲新生抗爭
警獲手令取九巴客八達通紀錄
清牆恐慌 馬場人次3個月新低
網民今摺紙鳥造勢 9.29抗赤納粹
今嚴防「和你塞」機鐵只停香港站
警妻自嘲：我係黑社會阿嫂
圍爐取暖 港警用微博急增
警察結業禮禁傳媒採訪
筆架山現「黑警才是暴徒」直幡
黃台仰、大專界接力游說美立人權法
邱騰華洛杉磯招商 居美港人狙擊
港鐵研究仿效巴黎設持槍保安隊
林大輝：倘對話會失敗政府難翻身
冀台收留青年黃國桐：港人養自己不會成負擔
光復屯公未行完已開槍警急清場 狂拉救護

連儂牆係公眾地方 有人貼得 就有人撕得 其實真係無咁嘅必要為左個牆同人嘈 分分鐘有損傷 等佢撕完再貼過咪得囉